巴西人遭中國惹怒 「台灣萬歲」成推特熱門詞

即時新聞／綜合報導〕中國要求巴西國會對總統蔡英文就職一事「保持沈默」，事件遭巴西眾議員曝光後，引起巴西網友眾怒，紛紛在推特上祝賀蔡總統就職，「#VivaTaiwan」（台灣萬歲）還一度成為巴西推特的熱門趨勢第一名。

巴西國會眾議員馬丁斯（Paulo Eduardo Martins）今透過推特公開一封中國駐巴西大使館的信函，表示裁中國的大使館在一封信中建議巴西議員對台灣總統就職典禮保持沉默，即使他遲到了，也要祝賀蔡英文總統就職。我外交部也回覆馬丁斯該則推文，代表我國政府與人民感謝他的祝賀；馬丁斯則再次回覆說，捍衛自由是他的榮幸。

馬丁斯的推文迅速成為巴西網路熱門話題，引發許多巴西網友不滿，在推特上放出台灣和巴西並列的國旗，以及蔡總統的肖像，向台灣恭賀總統就職。

許多巴西網友表示，「恭喜蔡英文，很高興妳贏得選舉」、「中國在巴西派出一位異常無恥的大使」、「在中共政府的暴政時期，台灣是自由和民主的孤島，而在中共在無知、犯罪和殘酷海洋中」、「你能理解嗎？中共竟然不希望巴西人恭喜台灣總統就職」、「恭喜蔡英文，台灣是一個應該擺脫中共專制統治的領土，他們必須擺脫這些骯髒和邪惡的共產主義者 」、「有人說發文附上這個標籤，會讓中共很生氣」、「尊敬的蔡總統，我們巴西人民向您表達祝賀，我們希望台灣不久將在巴西設立使館」。

起因

爆中國施壓對台灣總統就職噤聲 巴西議員公開祝賀蔡總統

巴西國會眾議員馬丁斯表示，即使遲了，他也要恭賀蔡總統就職。圖為台灣總統蔡英文（中）與新任副總統賴清德（左二）520日就職。（美聯社）
2020-05-26 10:44:23

〔記者呂伊萱／台北報導〕巴西國會眾議員馬丁斯（Paulo Eduardo Martins）今在推特曝光中國大使館信函，批評中國要求國會對台灣總統蔡英文就職一事「保持沈默」。馬丁斯說，這無疑是種冒犯，所以即使遲了，他也要恭賀蔡總統就職。

馬丁斯今透過推特公開一封中國駐巴西大使館的信函，並表示：「獨裁中國的大使館在一封信中建議巴西議員對台灣總統就職典禮保持沉默。這是冒犯。他說我們甚至不能祝賀總統。因此，即使我遲到了，我也要祝賀蔡英文總統就職。」

根據曝光的信函圖片，該信在台灣總統就職典禮前一週寄發給巴西眾議院。中國大使館在信中重申「一中原則」是國際社會的共識，也是政府間維繫關係的政治基礎。

中國大使館指出，台灣議題是中國內政、更直接牽涉中國核心國家利益，今年5月20日是「中國台灣地區領導人蔡英文」的就職活動，基於雙方關係，中國採取此提前與必要的方式告知議員們此議題的敏感性，避免議員做出單方面損及中國利益的舉動，包括發送祝賀消息或與台灣保持聯繫，中國對此高度重視。

外交部也回覆馬丁斯該則推文，代表我國政府與人民感謝他的祝賀；馬丁斯則再次回覆說，捍衛自由是他的榮幸。

小支支做咩都衰

7 到唔敢睇

中國要求巴西國會對總統蔡英文就職一事「保持沈默」

你邊撚個呀支那狗
周圍辣著火頭

支那已成世界毒瘤
去到邊都可以辣慶人地

笑死

如果無睇錯既話，即係巴西人本身無諗住祝賀

比班支那人激一激就即刻賀一賀佢

自已搵黎柒

巴西宜家武漢肺炎爆到咁都仲敢出聲

Connect埋南美

全球反中共 大家國際線繼續努力

印度，巴西
金磚4國就黎得罪哂

戰狼外交

口交部：強烈譴責 別有用心

OnL9支那

外交部 Ministry of Foreign Affairs, ROC (Taiwan) 台灣旗幟
@MOFA_Taiwan

總統自己都係on9

推

Push

用力打 往死裏打

支那真係豬賓周黎

唔好供應雞肉豬肉比佢地

柒撚到用白紙黑字出信比個氹自己踩

其實依種戰狼外國真係好岩大陸人口味 佢地基本上個個都係咁撚樣 但成效就..

外交

唔出聲未必會有人提
支那真係柒到...

巴西人有冇奶茶？

將 #standwithhongkong 同
#vivataiwan擺埋一齊

又反多個面

vivataiwan

帝吧準備又萬箭穿心

巴西疫情都好大獲下
希望小英會connect下

咪乞啦,好肉酸

又係啲開連登戶口幾年
都冇開過po 嘅幽靈人口

Welcome to milk tea alliance huehuehue

順便宣傳下boycott china罷買中國貨

關於沈教授20點之我見

真
好撚多

戰狼外交
厲害了我的蟈

黎明行動 金鐘相見
全民駕駛 以車代鐵
路面要車 地面要人
527塞爆港島

#VivaTaiwan #VivaBrazil

支那大使館個死人印點解係用藍色，支那唔係好撚鐘意咩鳩印都係血紅色+ 粒死人星嫁咩

幫手煽風點火 扮支那人啦

其實連燈仔成日得罪人都有啲似支那人做緊既野
好彩冇人知

「有人說發文附上這個標籤，會讓中共很生氣」

點解會咁on9白紙黑字做呢啲野

戰狼外交你識條鐵

我覺得地球大部分人根本唔知台灣同中國嘅分別人
但係中國就成日提醒外國人

戰狼外交嘅例子﹐大家千祈唔好學
be humble

原本應該無巴西人識蔡英文

VivaTaiwan

支那狗好撚嬲

巴西人飲唔飲奶茶

Viva Taiwan

527 和你返工！！！ 用你覺得最阻人的方班上班

支那啲外交係俾支那人打飛機架，賭你外國覺得佢幾賤都好都要人民幣

又干涉人地國家內政

經濟封鎖巴西啦屌
成班生番未開發

少數叫frd啲嘅金磚五國都走去辣埋

幫手

自取其辱，柒撚到

巴西幾時禁運肉類去支那，餓撚死班支那仔

又係d皇帝唔急太監急嘅太監累事

#VivaTaiwan

巴西：打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我！

佢地咁清楚我地呢邊嘅
Salute!

好笑

戰狼

南美戰線

百國聯軍

做吓TWITTER 戰線啦!

中國大使館在信中重申「一中原則」是國際社會的共識

到底同邊個有共識

twitter gogo

活著Viva

你唔准同佢玩呀

一中原則已成過時無效的歷史共識
新世代下支共應該冇權干涉台灣外交

柒到咁，其實係咪不嬲做開10幾年，依家突然比人爆，先出D咁ge 事ga? 有咩理由次次唔落自己面ge 野唔做ga??

打巴西未？乎合雖遠必誅嘅條件喇呱

相比法國領事館嗰單，呢單小巫見大巫

金磚五國

快d上 Twitter

=========================
陳彥霖案 死因庭下月24日
以非公開形式作研訊前檢討

支那不嬲當自己講咗就係國安法得到大多數市民支持

奶茶聯盟係咪可以改名到擴大

夠膽就杯埋巴西既食物供應
十四億人食草囉屌你老母

真係好撚柒

全球反共

你以為你真係可以全球 隻手遮天呀？

就係因為內憂先用外患覆蓋

ps. 巴西應該拎到武肺世界盃頭三

唉…其實佢地知唔知咩係少做少錯…做多錯多架

戰狼雖遠必豬

戰螂外交

巴西比武肺搞到雞毛鴨血 又可以connect

遲咁耐先爆出嚟

笑到停唔到

嗰種傲慢無禮真係好乞人憎

目空一切 自以為是 狂妄自大真係衰到貼地

台灣先係正統中華兒女

十幾日前嘅信
而家先放料出黎

合理推斷，其實巴西都係響應美國夾攻支那

Info?

「台灣人萬歲～！！」
「萬歲。。。」
BANG！

228台南槍決案寫實重演，湯德章不該被遺忘的正義
14,361 views

巴西唔係可可最正？

屌中國台灣地區領導人
唔要面到一個令人發笑嘅極點
你估人地香港柒婆小圈子咁選出嚟呀

全盛時期的支那 一日得罪幾多個國家?